政府：因湖北省的疫情最近轉趨緩和 專機回港居民只需接受14日家居檢疫

特區政府調整派遣專機接回滯留湖北港人的行動部署
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
...特區政府為今次第二批專機接載行動作出有關調整，是經詳細審視目前內地的疫情和香港的最新情況，以及衡量香港的公共衞生風險，目的是盡最大努力接回滯留湖北希望回港的香港居民，同時確保香港的防疫和醫療系統有足夠的承載能力。

有關調整主要有兩方面。第一，湖北省的疫情最近轉趨緩和，在徵詢公共衞生專家的意見後，特區政府將要求從武漢市以外、由湖北省其他地區回港的香港居民接受十四天家居檢疫。

同時，所有為第一批接載行動作出的防禦措施，包括健康評估、湖北省政府對乘搭專機的港人的確診核查，以及登機前多次的體溫檢測，將會繼續進行。若出現發燒、健康表徵不正常、呼吸道病徵或其他傳染病徵狀，將不能乘坐專機。

第二、由於武漢仍然被當地政府評為高風險地區，根據專家意見，從武漢市回來的人士仍然須要入住檢疫中心接受十四天的檢疫。鑑於香港的輸入個案激增，檢疫中心必須預留足夠的單位，處理預計迅速增加的確診者的緊密接觸個案，以及可能出現的突發情況。因此，今次行動將不會包括在武漢市內的新增求助個案。...

武漢都開始解封,仲包機黎做乜

而家香港危險過武漢呀
唔返

湖北 0 確䂦，全球最安全，點解要黎香港呢個疫區

點解尋日冇記者問?

返黎中咗都唔可以公佈

其他人受感染變咗不明源頭本地爆發

既然緩和咗就唔使專機啦，咩邏輯嚟？

如果番黎之後發現有武漢肺炎

中國國土0案例 係咪收得皮？

要求政府包機送港人番湖北避疫

自欺欺人

呃人呃到連自己都當左湖北真係0個案

湖北分分鐘遍地帶菌者行黎行去 但係未驗當無事